[尋找] Steam 最好玩嘅經營遊戲

請出手

模擬經營？

係呀

不同風格嘅都講下吖
而家STEAM個分類
好唔方便搵呢類型嘅GAME

Planet coaster

呢隻正啊

摩亞摩亞

隻start up company幾正，可惜淨係得科技類公司揀

Production Line : Car factory、airport ceo觀望中，因為俾h1z1嚇到怕，唔敢買early access住

期待Two Point Hospital

呢隻我都期待緊，8月尾出

推

有冇啲簡單啲嘅
類似夢幻西餐廳嘅程度
啲畫又唔好太肉酸

起監獄果隻？咩prison

prison architect

推
盡情講吖

杏林也瘋狂

預購左

cities:skylines

有隻小眾d嘅software inc
有冇人玩過

Stardrew valley

不如大家講吓mobile有咩唔駛課金嘅模擬經營

玩過ship tycoon，太流 撳撳撳就有錢賺，賺咗錢買船又撳多啲錢，無經營可言

標準答案：開羅

加上mod有無限可能性

其實而家D GAME唔係玩經營,係玩創意
例如上面提到既Planet coaster,CITY SKYLINES
唔係話唔好玩,但同以前既經營類唔同,有無巴打有同感

呢啲係我心目中似沙盒、創意、建設類多過經營

多謝介紹 有留意開呢個廠啲game

但可能我自己本身做生意嘅關係 覺得呢啲模擬經營都係太易
想搵啲HR、物流、定價、供應一腳踢嘅

project highrise
同以前gba時代個模擬大廈差唔多都係平面2d既

rimworld 算唔算？

好撚好玩 Dow 埋mod 可以玩足一日唔走開

MOD除左喪屍仲有咩玩?

裝下D武器 交易 打人地大本營 新部落

好似有pre sell

pre sell有咩野送

Material girl
經營自己遊戲

Surviving Mars有冇人玩？同cities skyline同一個發行商，近期嘅好玩小品

Football manager

第一幅係GAMEPLAY?

係
但基本上你唔會用呢個角度來玩 純粹觀賞用途

我只係想搵一隻同restaurant city差唔多嘅game

Airport CEO 好有潛力
而家Early Access 緊，暫時有得加自己整嘅航空公司同自己畫livery
experimental build bug撚到痴線

一野開大技
冇乜討論空間啵

pc building simulator
佢個幫人整電腦既模式應該都算經營
不過真係唔算最好玩

roller coaster tycoon

諗起夢幻西餐廳

rct2
planet coaster
suvival mars
cities:skyline

好想玩返 百鬼夜宴 夢幻西餐廳 瘋狂搖搖杯 呢類型經營遊戲 賺錢裝修間鋪頭 買材料咁樣

我都好想知仲有冇新game類似 但係新game好似冇咩點見到呢類型

two point hosiptal

留名

最近隻侏羅紀值唔值得玩，睇trailer似唔錯

oxygen not included
factorio
偏base building, 唔知o啱唔啱你

垃圾
成隻GAME就係
不停放恐龍
賺錢(必賺)
挖化石研究新恐龍(有好多都係99%相似)
放恐龍
完

planet coaster
同
cities:skyline
都係美術GAME
鬥設計/起得靚
都唔係玩經營
好心就收皮啦
咁多人推

有隻係你帶住一班被人流放既罪犯去一個荒蕪之地
之後要種田 起屋 學校 等等
由幾家人>村莊>城市咁一路發展落去

名？

Roller Coaster Tycoon 2
移植咗去 iPad 版，好抵玩
好玩咗建設成份唔會太複雜

SimCity 5 都係簡單入門嘅經營遊戲
利申無玩過 Cities Skyline

呢隻唔好玩。。。

A列車係列

forstpunk

rimworld

Parkitect

Northgard <-- 唔太好但特價可以一戰

Tropico 5

Punch Club

Planet coaster
不二之選

Prison Architect
大推！！！佢除左起監獄去重有逃獄模式
上面都有人推過

Oxygen not included
起基地 同平時個d唔同 要用科學知識
重係early access 緊（好似係）
但已經好玩到飛起 抵買！！

Trópico 4
Bgm同graphics 都好trópico
好鍾意佢個bgm 好tropico
5同4差唔多 但我鍾意4多d

Stardew Valley
呢個玩到一半懶得玩 不過有以前牧場物語嘅feel

Project Highrise
呢排玩緊
起高樓大廈
殺下時間係幾好 唔係點要腦
Oxygen not included就真係要諗好多野

Banished
經典之一 不用多說

Another brick in the mall
同prison architect 差唔多畫風 但呢個係起商場

The Guild 系列
D Graphics 唔係我杯茶 UI有少少複雜（又可能係我蠢）
但好多好評（我就一般鍾意）

Airport CEO
樓上有人推過
唔多講了

以下係我覺得可以一試嘅

Software inc
玩過一陣 個陣好似重係early access 緊（而家係咪？）
覺得d graphics唔係我杯茶
同埋個陣完成度唔高 所以玩咗陣就冇冇
而家應該好d 可以一試

Big pharma
玩咗幾個鍾only
教程唔係好清晰（我覺得）所以上手比教難
你真係玩到冇野玩嘅可以一試

Start up company
買咗未玩 好似上面有人推薦過

Youtubers life
Hmmmmmmmmmmm 最後一次玩係上年暑假
記得個陣係因為有個bug搞到我嬲嬲地唔玩
其實好機械式係操作
都係個句 冇野玩嘅可以試下嘅

野生動物園大亨3，其實隻game比起其他模擬唔算出色，不過個人比較鐘意動物 前排steam特價都專登買

睇steam d reviews d人嬲到比人呃咗錢咁

banished?

skylines都冇人講？

planet coaster今集career mode難咗好多，唔係好似之前咁鳩玩都過，不過我都同意隻game主要玩mod

Evil Genius 算唔算

咁有咩以前嘅game算係經營game

樓主又冇話想要咩主題嘅game 唔知有咩啱你口味

題材(做生意定其他) 時代 好多野都有影響

ANNO嘅話有齊唔同時代

如果唔係都係banished 嗰啲

以上兩隻都係無限錢既經營
仲有咩好玩
不停起同一樣野就賺到錢
完全冇樂趣
PLANET 玩到咁上下就會要你起啲好撚ON9既過山車
但其他方便都係起同一樣既野就收到錢
之後等完場

SOFTWARE INC
唔識玩會破產

MAD GAME TYCOON
唔識玩會破產2

TROPICO 5
玩得唔好市民會反你
又有外交,會比人打
唔夠快獨立又會GAMEOVER
整體比上面幾隻都好玩好多

RIM WORLD
OXYGEN NOT INCULDED
兩隻有啲似,不過下面可以好複雜
上面就有人會打你,要守
有武器
個人鍾意上面個隻多啲

秒

Frost Punk

restaurant city

仲有咩?

Oxygen Not Included
精神時光屋+超抵玩, KEEP住有更新

Two Point Hospital
8月

好似好多人等緊

但係上面都講過 呢類唔會輸嘅game其實唔算得係經營game

restaurant city都只係玩餐廳設計

好多謝大家嘅留言
我會細心睇下Gameplay之後揀嚟玩

好耐都無一隻經營遊戲係令人期待

愛神餐館

Sid Meier's Civilization 算唔信

絕對唔值

暫時好似仲未見過科幻/未來題材又好玩嘅經營game

400蚊
內容冇
如果100蚊左右
就會變好值得買
養下龍係幾得意過癮既
但唔值400幾蚊囉

有無餐廳or酒店經營類？

lm

玩緊stardew valley
都幾好玩 可以慢慢發展
見到d人推oxygen not included 之後試下玩先

banished 幾年前玩過 想問下有無更新

訂左twopoint
好期待！

planet coaster 買左玩左好短時間 總係無以前果隻好玩
cities skyline 都玩左十幾個鐘 不過玩親simcity都係玩到呢d時數就無乜心機煲

睇下有特價就買
希望呢個post update下

唔明市場點解咁少呢類野玩
自己覺得當年facebook同手機將呢d game簡單化有關
模擬酒店好想佢出二
pizza大亨出左3但係好多劣評

原來都唔小巴打有訂TWO POINT HOSPITAL
係咪個個都睇左條片覺得唔伏先訂

pizza connection

以前玩得最多係 themepark , theme hospital, simcity2000, 模擬農場, 模擬大廈
隻two point hospital 唔駛唸就訂左

以前有隻Capitalism
呢家好似無呢類嘢咁

LM

Capitalism

Stardrew Valley算唔算

我都係
見steam有9折就買左

A train

呢隻岩岩玩落先知做唔到地產狗
永遠都係人地入貨賣出最好賺

有無同以前便利商店差唔多玩法既game

都幾難玩成日貪心由研發到生產一腳踢結果破產收場

夢幻西餐廳

cities skylines

Graveyard Keeper?

planet coaster 算良心公司。
重有更新，夾公仔機， 汽水機。

Farm manager 2018

除左開羅比錢買既單機GAME真係搵唔到仲有其他唔使課金既手機經營類GAME
開羅要連線個堆都唔係幾想掂

Airport CEO 已dl
玩下先

好難玩

heart of iron4
回到二戰用德國征服世界

唔好貪心一開波就起國際機場
由小型機場做起

btw, 黎緊好似會有multiple floor同埋remote stand
又係考驗電腦性能同埋思考空間既時候

oxygen not included
用科學原理諗點樣幫班人生存係未知星期

呢隻聽講好煩

呢隻係大戰略而唔係經營喎

有冇類似以前zoo tycoon 既game

有HOI
咁一定要有Democracy

Btw有冇人有玩mount & blade warband?
玩緊perisno個mod

佢唔彈game就幾好玩既
利申：真金白銀買

Crusader Kings II正啲
慢慢經營自己個家族，由小貴族變成國王

RIM WORLD好好玩
但係個節奏時快時慢咁
有時就一堆黑仔野CHUR死你
有時就勁耐都無事發生

依隻隨機性大好多，eu4玩得多個方法都差唔多

基本上Eu4你如果唔係高手嘅話，你玩嘅國家已經決定咗你大致上嘅玩法

eu4個national idea限死咗個國家咩玩法，想食到個idea嘅好處就要跟住黎玩。依樣eu3好好多，唔會有依啲限制

都係經營，不過係經營德國啫

建議試下Crusader Kings
因為HOI 4嘅自由度幾低，好偏重喺戰爭方面
但Crusader Kings要同時兼顧軍事、經濟、外交、家族關係同陰謀
可玩性高好多

有隻叫波西亞的時光,都幾好玩

focus經濟就vic2

this war of mine算唔算?

差唔多廿年前嘅game放係依家都仲係咁好玩 不過steam好似無佢個DLC

剩係玩過project highrise

有冇D好似Tropico咁，唔太難玩嘅選擇？
Project Highrise好多時要磨時間... 節奏有D慢

No man sky

CK2正野
搞自己呀媽、玩自己個女、殺自己個兄弟、斬弱智既仔
咁多隻戰略遊戲真係CK2最好玩但又最冷門

其實想簡簡單單玩下交通
simutrans都好正
差不多20年既遊戲
但都係間間中中玩下

paradox啲驚隻隻都正，不過咁難打又難怪冷門

oxygen not included

做823ok嘅，起樓租俾人。基本上唔會紅字。

做生產好痳煩，又要攪入貨出貨，仲要睇住個需求同tech玩

隻game炒股票先係唯一贏錢之道

ck2反而戰略都係次要
點樣維繫家族，點樣要有個好既繼承人都重要
不過有樣野唔真實既係只要你地多，基本上d封臣同兄弟子女都唔鍾意你
明明係現實總會有d唔想掌權既人，又或者係好親國王既人
搞到要搞好關係真係好難

遲啲出隻羅馬話會將幾隻驚啲特色溝埋一齊，應該都幾好玩

個介面好差 要工作坊勁多野先玩到

成個post嚴格黎講係得Capitalism係經營類
其他9成9都係玩base building,玩設計

大推 Rimworld
個人覺得佢個idea好正 而且最正係啲人仔係會有人際關係 加埋啲可以近乎完全overhaul 嘅mod 你係完全代入落去啲人仔到 一齊建設你個殖民地/部落
不過一般人未必咁易接受到2d graphic果種風格

其次就係banished 其實佢經營方面嘅好玩程度都唔講得笑 因為一唔小心你就會玩死曬班村民 最大機會係餓死佢地lol

prison architect 就係一個監獄經營建設遊戲 都大致包含曬監獄會發生嘅事同設施（即使唔夠 都有好多玩家整mod豐富咗佢）

至於stardew valley 我個人會話佢係行懷舊風格嘅外國版牧場物語 雖然無官方整嘅modding package 比大家係Steam直接down mod 但係都可以上網搵到唔少mod嘅resource 加埋佢八月出multiplayer 到時仲可以同frd一齊耕田起屋添（唔知有冇得爭女lol）

而其他巴打提到嘅cities skyline 同埋 planet coaster 呢兩隻都係十分出色嘅sandbox建設類遊戲 但同時好多人玩佢哋嘅 唔係因為佢經營嘅難度或者複雜性（當然cities skyline 你畫錯曬區 分錯資源落唔同設施都一樣會爆大鑊 planet coaster 都要keep住吸引遊客之餘又要睇住佢哋荷包lol）
呢兩隻game 我個人係認為佢可以比我哋好仔細咁實現/重現到某類嘅規劃/概念 比較類似一個sandbox building module（亦都有唔少外國嘅YouTuber係拍片去show佢哋嘅嘔心瀝血嘅傑作同埋製作過程）

不過不論係經營類定係沙盒建設類 呢類game 成功而且好玩嘅最大因素 恕我誇張小小

無mod 根本唔會好玩

主要原因係developer 嘅development cycle 未必跟得切玩家想要嘅嘢 同時間Dev 想整嘅又未必個個都鍾意

一隻可以自由modding嘅經營類game絕對會係令佢昇華到另一個level

鐘意 Roller Coaster Tycoon 2 嘅
可唔知有冇試過由同一製造商 Chris Sawyer
嘅 Chris Sawyer’s Locomotion呢？

作為一間交通工具公司
巴士 貨車 電車 船 甚至飛機
以貨運/客運去賺錢

可以同時有8位玩家（7電腦）係同一地圖競爭

利申：細個玩到唔願訓 通左幾晚頂

Planet Coaster
不過廢機玩唔到

Prison Architect?

Simutrans

Prison Architect到咗樽頸
個監獄好和平
但乜都已經齊晒
SuperMax, Death Penalty都有
而家只係不斷加Ward去加大人數，好似無咩發展

玩緊， 超好玩， 開發基地附近物料 而做出食物，空氣，物料。 煩就係要知啲science 野， 好似 水咁，可以電解為氧同氫， 氧俾人吸，氫用黎發電 or 降溫用等

prison architect
起一個監獄，根據佢地既需要而做俾佢地。 水 電 食物 , 滿足度 .

Oxygen Not Included上手難唔難
洗唔洗要知好多野先玩到落去？即係生存得越耐就越多重要野要起，唔事前做足RESEARCH就隨時會死咁上下

最慘係好撚多dlc，仲要唔買晒佢係享受唔到隻驚嘅樂趣
本身已經難玩，仲要咁多dlc，好難怪佢少人玩

點先為之好嘅經營驚
利伸：真心問嘅

Frost punk

Fm算唔算 經營球隊

euro truck simulator 2

好複雜 無耐性學 record玩左15分鐘上下

有冇SimAirport嘅朋友

講咗咁耐都冇Railway Tycoon 2?
又可以炒股，又要睇supply demand ，搵唔到另一隻好過佢

話說一開波玩係咪會冇shops 未unlock?
我見人地一開始玩就有shops

Civilization V

Csgo

cook serve delicious

我都想玩返隻規模細少少嘅模擬game
玩開cities skyline裝mod 玩到愈嚟愈覆雜

第一次聽 見到畫風一樣，好想試吓玩

太多既話好lag

Banished絕對係值得推介
不過除左原版之外絕對推介DL埋Colonial Charter呢個MOD
(係STEAM嘅工作坊搵就得)
我認為將Banished推高多一個層次..
除左多好多野可以煩/合成
而且亦都將D野分得好細緻
絕對啱D鍾意煩嘅人

下面係D玩家整出黎嘅生產鍊

RCT2而家Mac同win10都玩得：
出左OpenRCT2 可以multiplay online collab
同埋keep住update

睇下你對隻驚熱誠有幾大姐 我玩咗幾十個鐘到依家都未識晒啲制㗎

真係要換機玩
而家部10年Core 2 Quad完全玩唔到新野
但我最鍾意玩模擬game

頭4至5個鐘都仲玩得幾開心既
玩多就開始覺得只係不停重複
佢好似有5個定6個地圖
玩到第2個已經頂唔順
恐龍又唔算多
本身好鬼期待
結果4舊幾水買返黎玩咗兩日就收皮

呢隻係一隻垃圾

pubg

好撚難玩
次次捱唔過寒冬

又係要開新地方解鎖
見到都覺得伏

我買左

Banished 唔係話整GAME條友已經冇更新啦咩

巴打不如留個tg 交流下隻game?

oxygen not included原來咁多人玩
點解冇POST討論 好多野唔識

唔係有呢個POST都冇人傾經營GAME啦

好多人都推介 Rimworld
但我接受唔到佢一開始就推哂所有野比你
如果可以慢慢循序漸進咁就好

完全冇玩過又真係幾難搞
我都覺得開頭好似咩都唔知咁

Caesar 4

Add咗入watchlist等特價thanks

Cliff Empire
最新推介, 平靚正

cities in motion

唔識玩

玩襯呢d game都係咁嫁啦 輸幾次就識玩嫁啦

其實上手唔難，難左後期要資源循環，因為唔係咩資源都無限，然後有啲野要玩落去先知有問題。
記得第一次玩嗰時，冇留意用煤炭發電機會出CO2既後果，到後面發現就算一直製造氧氣(後來先知要開開停停)，啲人都仲係會係偏高既地方唔夠氧，結果一開顯示邊到可以呼吸，一半地方都唔夠氧
一有更新就開新檔，結果玩下玩下玩左二百幾粒鐘

咁而家仲有冇玩落去
呢200幾粒鐘算唔算叫去到樽頸

建設類
有無大航海時代之類既game?

好難平衡又要儲糧過冬又要人手建設，人太多糧食消耗又太快人太少好多崗位無人做

香港廠出品都值得支持下

Aoc

一講steam 就特價
買咗

Capitalism Complete Pack $67.2

尋晚買咗Airport CEO，玩咗成晚
終於發現有隻咁既game，本身鍾意飛機又鍾意起野

Airport CEO，好快發展到國際機場，
我想問條巴士隊長到入番去Terminal，點解決
同埋幾時更新呀，想要自動行人道、VIP Lounge

一隻係模擬城市，一隻模擬遊樂園，兩隻都唔係經營遊戲，但係模擬類中呢兩隻最出名，所以好多人淨係提兩隻。

講模擬城市
SIM CITY 最多人屌個隻都好玩過CITY SKYLINES
賺錢有唔同方法
會破產

閣下口味真係與別不同

不服來辯

眾人皆醉佢獨醒

你地係咪入錯POST
呢度係經營POST
唔係模擬POST
唔係工作坊好多唔同既SKIN 就叫好GAME

得la 知la,
你想表達出EA 隻sim city 係你心中好玩過cities skyline

我無講錯ma?

你覺得好GAME講出你既觀點
唔好 好似小學雞咁係度講埋啲晦氣說話

我邊句晦氣說話?
你係咪搞錯左?

你表達出黎，我話我知
大佬唔好好似d 熱狗咁亂咁屈人好唔好

點解最新嗰隻capitalism lab steam冇

好玩 成日起到太大就開始Lag

Gog平台 有法老 凱撒 皇帝， 舊作根本無人能敵

我都好鐘意玩法老果隻，對果個background 有d 情意結

有隻pizza mania?

以前細個好鐘意玩A7
幾個月前買左A9, 本身啲關卡唔知點解硬係過唔到
玩住無限金錢，遲啲先再慢慢一個一個打算

Sim city同CS其實唔算係同一類遊戲

Sim city著重深度設定同制度規劃
種類同規模又多又雜 好多文字上嘅detail嘢俾你tune
玩啲咩policy etc 係好多文字嘢玩
但係唔係多文字嘢玩就一定好玩
個城望落去一啲真實感都冇

CS主要玩環境規劃
遊戲環境同gameplay嘅interaction大過所有我玩過嘅其他模擬Game
點算執地起水壩 規劃防波堤同排水道
根據唔同地區人口需求又要俾返相對資源
CS最恐怖係玩交通 成隻GAME有一半以上時間都係執緊路
細細哋一個城20萬人口都可以執我幾日

但係CS仲有一個重點多人鍾意就係佢靚仔
我諗CS玩家好多時間都係用哂去執靚仔個城
淨係起兩條高架公路個rotation唔對坪已經不能接受
條橋特登拉長少少都係為咗要嗰條橋纜好睇啲

加上本身隻game都有嗰啲policy 同factory zone setting之類嘅文字嘢玩吓
雖然唔算話玩得好深入 但係有發揮到佢應有作用同有gameplay

兩隻最大分別係sim city問題裝唔裝mod都改善唔到
CS裝MOD係可以解決所有問題
另外最重要嘅係 唔少起城嘅人都有興趣模仿一個現實地方咁去玩
視覺同環境上都係得CS先做到

雖然我自問都整唔到咁靚

清玩到咁高級

你想模擬定經營
之前好多巴打都提過, 再re下d名
prison architect
motorsport manager
football manager
Chinese inn (中華一番客棧)
moonlighter (RPG 多 , 經營下賣下野算唔算?)
City skylines (算唔算經營 但我都覺得係近年必買之一無論鍾意玩咩game)
Mini metro
Democracy 3 (算唔算? 算的話都幾hardcore 但隻game 好有潛力,只係d 情況玩耐少少就發現...)
project highrise
Block'hood
Youtubers Life
Fallout Shelter
Startup Company (個人玩耐左就麻麻但起初都OK既,但同好早期隻咩game develop一樣)
Production Line (呢隻推薦但有d難,我都仲研究緊)
TransOcean (呢隻其實都幾好玩 唔怕悶就, 不過玩得經營都想loop loop 下)
HunieCam Studio (呢隻 玩爆咪繼續推d囡囡影下相做下歌星 hea 時間唔錯)
House Flipper
911 Operator (呢隻都幾有趣但似模擬多過經營? 記得workshop down下map 有香港)
Godus
Mashinky (鐵路玩緊呢隻,推薦,當係砌模型 搞佢d路好似做programme咁係,愈玩愈複雜之後debug咁起d燈位)
Banished (中古版simcity ? 管人方面要落力如果咪會一代接唔到一代, 玩完workshop down下mod)

我整唔到嗰啲個樣望落咁高級嘅城
反而我鍾意起啲低密度少少嘅rural area多啲
可以續間舖仔揀MOD起吓

我個人好撚悶 我玩到好似美國啲城市咁，并字型起，好冇特色
好羨慕人哋咁靚

買capitalism lab算，多好多玩法

唔打緊, 睇人起都係一種樂趣 俾兩個正野你睇

啱啱玩咗cap 2，supply chain太複雜未摸索到點玩
但起樓出租+百貨店+長揸股票已經發咗達
完全係模擬香港式玩法
怪唔知得香港樓價咁高，淨係玩樓咩都唔駛做就有錢收

唔易玩有排摸索，以前隻game話有外國大學拎黎教經濟用

個supply chain 仲要計效率，工廠同百貨公司要計capacity

其實佢個股票系統做得唔錯，如果可以再發展下更好。

5鬼運財大法，向下炒都可以模擬到出黎

有冇邊隻易上手畫風又靚
之前買左過山車星球但自由度太高反而唔知做乜好
上面見到Two point Hospital好似唔錯但未有得玩
見Start up company都好似幾有趣

咁已經係教材Level

無人講Tropical

好似有呀

唔複雜喎 ，只係素材多姐
但係好快知點玩

起到咁根本唔係game來，直頭係工業用模擬器

Cities: Skylines used by Swedish city planners to design new city district

歐洲早兩年真係拎CS嚟做support simulate現實城市規劃

Planet coaster點樣可以係mac os玩到

呢隻係建立緊一個共產主義既社區咁

CS有心玩可以玩到好勁，不過真係好花時間
玩CS, Prison Architect, Planet Coaster, Airport CEO玩玩吓就幾個鐘
但只係起咗一忽仔

買咗Airport CEO，
期待佢出更多function，例如remote bay，出入境、海關
玩咗一晚已經有12個medium bay，過保安人流多到

咁你去做返生意囉

聽講缺氧更新完仲難玩左

隻GAME香港出?

GTA

玩創業王嗰時見到自己開發出黎嘅產品啲人排哂長龍咁搶購，呢種滿足感仲未搵得返
Between, 都係等緊 Two point hospital

真係咁好玩咩？畫面仲衰過金群1喎

Skylines玩升lv, 反而冇乜興趣

開心，有人講 Two point hospital

啱啱 pre-order左 10% off

啲人好易死

試過玩玩下出龍捲風 吹爛哂d野

細個已經玩開杏林也瘋狂

呢隻係based on 杏林也瘋狂黎重造，應該信心保證，就算唔係咪當懷舊下

呢隻算生存類吧

玩到自己都精神崩潰，未玩過嘅巴打唔好亂掂

玩得好廢10日就死

玩緊隻人生online,70億人玩緊

Rimworld

垃圾GAME
完全唔平衡

Dead Cells
呢幾日係咁玩

可惜後繼無人

佢之後嗰D易玩D
法老D WALKER DISTANCE距離好離譜

幾時出到
而家得一層好難玩

唔知 mon實下面條link

追晒post發現可分為幾類：
偏現實經營（餐廳/醫院/機場）
科幻經營（oxygen not included)
城市規劃（cs/gog/planet coaster)

其實巴打們鐘意玩邊類多？
以為ONI果d好似太偏計算複雜但原來好多人玩
懷舊情意結簡簡單單果d反而少人

超級期待,仲要有中文唔洗煩,買買買買買

現實型最易入坑
科幻其實只係背景
oni佢都好真實
個物理循環都好人性
不過佢要玩得可持續就真係要多少理科底
個門檻高過唔少現實型模擬經營game
我到而家都唔識用煤發電同埋點處理c02同污水
利申文科仔

聽講前幾日更新完之後難玩左，此說當否？

個人認為科幻經營都可以叫做生存類
oni,banished,Surviving Mars同埋Rimworld等等
都似係模擬game嘅一種

工人物語果D其實都幾正, 但後幾代變到RTS咁已經冇玩

Majecty 3 都算係經營, 但佢係唔太正常既經營GAME, 玩家要起屋 起公會, 起D道貝店同比任務D 英雄去打怪, 但D英雄你冇得直接操作佢

有隻School Simulator 都可以叫小品, 特價買黎鳩下

Dawn of Discovery 都不錯

Kingdoms and Castles 幾伏, 可以試伏

好少人講factorio
勁好玩，易上手，難玩得叻
好考planning 同時要應付越黎越勁嘅外星生物入侵

見人玩
D生產線下下起到密密麻麻
見到都唔開胃
同無人講dwarf fortress同一個道理

Oxygen not included 精神時光屋黎
有唔同建築物起
氧氣 糧食 科技發展 好多野要兼顧
玩一陣做好資源平衡已經天光
明明early assess但已經整到完整版咁

星期五買咗Oxygen Not Included... 已經玩咗廿幾個鐘
頭先食飯前開咗局新嘅，終於唔洗病同成個場都係污水

有冇人講下有D窿係毒氣/ 廢氣點搞？我呢局應該玩到落去但唔知下一步做乜好
YouTube D教學好冗長...

想問Oxygen not included有冇中文？

冇架

Thanks bro

有wo 官方簡中
另外工作坊有台灣人整既繁中

d氣體無想像中咁毒
最驚係有菌 佢d氣係溝唔埋
重過氧既 可以上面開口入 咁就唔會走出黎

原來係咁
不過各有各追求，要求optimize input/output 呢隻真係好正

反而prison architect 嗰種我覺得悶，但係我又鍾意玩tropico cities skyline 等等

反而planet coaster 真係唔鍾意玩，整到3d 講求畫質但我覺得控制極不方便，以前嗰種好玩十倍。

仲有zoo typhoon 2 都係以前狂煲，一轉咗3 又係整3d graphics 玩一陣就棄咗，呢啲畫質我覺得唔係重點…

仲有一隻係simcity 間公司出叫做 simtower 唔知有冇人玩過

project highrise

我指94年個隻呀
呢隻未睇過，好似可以一戰

夢幻遊樂園2系列

知唔知有冇巴絲可以搵得返夢幻西餐廳 瘋狂搖搖杯呢啲單機game玩

殺下時間ok, 後面好重覆同悶
建議特價先入手

d dlc 買唔買都得，其實我覺得幾搵笨

有冇D 係培育類
想慢慢育成一批好勁既部隊睇佢屈人機

我有次就係搞著結核菌... 全軍覆沒

搵到Win10都未必玩到

94年果隻以前唔識玩成日冇錢
大個再玩原來不停起office 就得
一批話嘈空置一排又租過， 一晚就爆五星了

瘋狂搖搖杯win8已經裝唔到

啊

仲有仙劍客棧

仙劍客棧win8玩到呀

Steam有幾隻

我自己好鐘意玩caesar個類起城+貿易+戰爭模擬類game?

有無人有近年既呢類形game推薦?

軟泥區係開掘之前一定要做好隔離區，如果未有太空衣，就盡量唔好俾個人肺結核菌過三萬。氫氣同氯氣區（粉紅色同綠色）如果冇強迫症，挖左都冇所謂

同求
建設+生活(即係要建設產物鏈，提供食物黎養人)+戰爭元素既GAME

無戰爭嘅話Lethis 都幾有趣，Steam Punk theme 嘅，果 team 人十幾年前整類 Caesar 古代中國主題果隻咩 Middle Kingdom Game 嘅

Lethis有玩過，但冇戰爭更係冇咩動力
Emperor: Rise of the Middle Kingdom到而家重係我部機度

呢幾隻未玩過~ 睇落好似好正咁

stronghold hd 可以推介下 有起城貿易同戰爭

其實有冇經營航空公司game 唔想比日費咁玩隻airline sim

Cl唔係會死咩？ 不過我都慢慢開發緊.. 搵到個溫泉

其實total war都好好玩，軍事同財政上嘅平衡要控制好

係好玩, 但都幾難玩
玩到中間攻城好鬼難攻, 圍圍下人地個城完來人地超勁 比人打到仆街

繼續求
有冇經營軍隊GAME

EU4
經營商路
玩貿易戰

We are billions?
喪屍圍城，起軍隊，防守戰，喪屍會每一波進行攻擊

sor ,They are billions 先真

lm whole body ant

玩skyline成日玩到塞車就唔想再玩

START UP COMPANY玩到中後期冇曬新元素之後就好悶 又要搵新驚

哩隻同果D 整GAME公司有咩唔同?
Game Dev Tycoon
Game Corp DX

Airplane CEO 同 SimAirport 有咩分別?

我冇玩過其他 唔好意思

CL主要用黎消毒，如果唔介意有唔同顏色氣體漂來漂去，其實冇問題，因為CL遊戲入面設定係比氧氣重，但又輕過co2（同等分量既氣體）所以只要氧氣充足唔會有咩影響。
不過如果有種食物，要留意下cl會唔會去左植物嗰層，會生長唔到

唔洗唔好意思
算啦，幾十蚊GAME 買黎玩下先3

擺左係Whislist 好耐, 認真研究下先

陳年舊game airline tycoon

呢隻手機版都有

呢隻好玩不過極難玩，小小疏忽比一隻喪屍入到黎幾乎已經可以出去開過新一局
我自己最多都只可以100%捱到最尾攻勢就必定頂唔到

話呢隻係RTS既dark souls都不為過

手機隻好似Airline Tycoon Online ?

同我之前講一樣, 差唔多野黎隻start up 同game dev tycoon
佢只係做到好似多左幾個stage 唔同野咁 起初ok既, 玩到後咪悶悶地掛機
一路掛一路玩其他

咁偏
我諗係ATO 同真人玩家開對家咁鬥果隻
買咩機, 搞幾多班, 餐飲好唔好
都幾好玩 但佢搞到我gen 左勁多個圖檔出黎先del 返 其實好好玩

我完全明白了

等緊醫院

有冇人玩過SimAirport? 好似好玩過 Airport CEO

12日

用心介紹

Lm

上Reddit睇啲人話Airport CEO難啲上手，但係真實啲。Simairport就易玩啲，遊戲性高啲，但係冇咁真。我都諗緊買邊隻好

我自己就係買咗Airport CEO, 係一開始有小小難起手，但係玩一陣就無咩objective

Pre order 了

買左成個月
頸都長

尋日終於PRE-PURCHASE左，等禮拜四

有限資金真係好難玩

mini metro算唔算
剩係有hk map已經值80

2 POINT HOSPITAL PREDOWNLOAD完等聽日開波

winning post 8

Frostpunk 生存（算半經營）遊戲
幾好玩 好多選擇法案係睇人性

vr女友

裝完冇得玩

又要等兩日

唔係今日有得玩咩

利申：買咗但係返緊工玩唔到

呢個正!

玩緊，好好玩

玩到唔願瞓

D病人成日嬲鳩又唔講點解
放哂汽水野食仲有街機比佢地
剩係整句不高興嬲爆爆就走左
吹脹

廁所
食物
飲水
上面3樣唔知係BUG定乜野
周圍都係都唔識去

排隊
太長時間

係咪無佢個病嘅治療室 ？

少離題，有冇人玩過日本人整果隻“我是航空管制官”？